% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

%Tapuscrit : Denis Vergès
\usepackage{tabularx}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{textcomp} 
\usepackage{xcolor}
\usepackage[a5paper, margin=1.4cm]{geometry}
\usepackage[french]{babel}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\setlength\parindent{0mm}
\begin{center}{\large\textbf{Baccalauréat STMG Métropole --- 16 juin 2016}}
\end{center}

\textbf{\textsc{Exercice 3}}   

\medskip

Le tableau ci-dessous indique la quantité de gaz à effet de serre émise annuellement en France entre 2004 et 2011. Cette quantité est exprimée en million de tonnes et arrondie au centième.

\medskip
\begin{tabularx}{\linewidth}{|>{\centering \small}l|*{4}{>{\centering \small \arraybackslash}X|}}\hline
Année & 2004 & 2005 & 2006 & 2007 \\ \hline
Rang de l'année: $x_i$ & 1 & 2 & 3 & 4 \\ \hline
Quantité émise: $y_i$ & 557,21 & 558,78 & 546,98 & 537,66 \\ \hline
\multicolumn{5}{r}{}\\
\hline
Année & 2008 & 2009 & 2010 & 2011 \\ \hline
Rang de l'année: $x_i$ & 5 & 6 & 7 & 8 \\ \hline
Quantité émise: $y_i$ & 532,85 & 509,25 & 516,45 & 490,01 \\ \hline
\multicolumn{5}{r}{\emph{Source: Agence Européenne de l'Environnement}}
\end{tabularx}

\medskip
Le but de l'exercice est de prévoir la quantité émise en 2016 à partir de deux modélisations différentes.

Les parties A et B sont indépendantes.

\medskip
\subsubsection*{Partie A}

\ldots

\subsubsection*{Partie B}

\medskip
\begin{enumerate}
\item
Déterminer le taux d'évolution global, exprimé en pourcentage et arrondi au centième, entre 2004 et 2011, de la quantité de gaz à effet de serre émise en France.

\item
Justifier alors que la baisse annuelle moyenne d'émission de gaz à effet de serre sur cette période, arrondie au centième, est égale à 1,82\,\%.

\item
On fait l'hypothèse que les émissions de gaz à effet de serre continuent de baisser annuellement de 1,82~\%. Selon cette hypothèse, quelle devrait être la quantité de gaz à effet de serre, exprimée en million de tonnes et arrondie au centième, émise en France en 2016 ?
\end{enumerate}

\end{document}
